[月經] 每個月啲開支點分配?

人工啱啱上到30k
單身狗 同屋企人住

MPF $1500
家用 $4000
BREAKFAST $1000
LUNCH $3000
DINNER $3000
娛樂 $2000
車錢 $1000
雜費 $1500
儲蓄 $13000

但係發覺好多同事都儲得多過我幾千銀

我：7000左右食飯 1000左右含所有雜費 1000左右醫療危疾等保險
其餘全儲

唔好問我點解食7000蚊飯

人工$45K (再加bonus 每個月$3k-15k 不等)

供樓 $16500
家用 $12000
儲蓄 $12000
水電煤住屋雜費 $2500
保險 $700
車錢 $700
食飯錢 $600
有淨就買下衫褲搞下嗜好

600蚊食飯錢

7000蚊食飯
豪到

同屋企人住都要3000蚊dinner?

因為成日都要OT返唔到屋企食

當你一日3餐都係街食
放假又食餐好啲就唔覺7千有幾豪

我一個月差唔多有廿日唔係屋企食

重點

所以我唔明D撚樣係咁同人講自己搵6,7皮一個月

好撚威？

如果我搵六七皮應該買到樓嘅

次次呢啲post
永遠冇預意外同睇醫生
最後包你亂數

17k
10k儲
4k家用
3k日常開支娛樂食飯
交通0蚊

有儲蓄架嘛

呢啲一係靠儲蓄一係靠保險

如果屋企壞左電視
返工要買件制服
有朋友借左幾百

呢啲數點計？

次次呢啲數都揾唔返個部門

雜費果度扣
分期攤分

4000家用 會唔會不孝咗啲

人工13k
3000家用
1800基金
2000食飯搭車
每個月還3000卡數
未計拍拖買衫買化妝品應該可能仲儲到3000一個月

賭晒佢

30K
20K家用
0.8k 車錢
3K 三餐飯錢
5k MPF 保險
淨返既儲起

保險佬又sell野

冇娛樂消費。。。。
好奇妳冇朋友冇應酬？
放假淨係出去做運動？(做運動都會同朋友出去食飯掛)
宅係屋企都會買下碟睇
一係出去睇戲 .....

零娛樂消費真係好誇張

自問唔可能無娛樂消費

17k
5k家用
2k搭車食飯
2k娛樂洗費
8k儲/股票

7000 食飯。。。當你日日返工係街食都350一日， 仲要拎去自己食既仲多過比屋企人拎去食 ,單身都咁拍拖點算

關你撚事咩

19k
950 MPF
8k月供股票
4k家用
3k使費
3k現金儲

又關你撚事咩

D 錢用晒嚟交學費

不你老母孝,呢D先算係正常家用,屌你老母俾家用要俾撚到影響正常生活先算係孝?
不孝咪不孝囉,奉撚旨要養廢老?屌你老母

儲錢唔一定買樓
萬一經濟差或身體差有錢係傍身都好
除非做政府工呢d鐵飯碗

經濟好儲錢
經濟差用錢
不嬲基層護身符

我得16k都比緊4k家用

真係無娛樂消費
d朋友一年先夾到一兩次出街食飯
個d錢我會計落飯錢度
平時放假通常係自己或者男友屋企打機
唔會買碟睇戲個d
我自己又唔課金唔玩相機唔去旅行

關你撚事咩on9仔
人地屋企唔想佢儲錢辛苦咪唔駛佢俾咁多囉
咁都可以話人不孝? 屌你老母閪

屌得好thank you

三千食野認真唔算多，除非早，午，晚家中食，或一日兩餐加少出去食

我得14k都俾緊4.2k家用

咁暫時屋企又唔使我養
老豆老母都仲做緊野
等佢地退休先比多啲